{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vi chất lyzivita vào bột ăn dặm cho bé", "question": "Mong bác sĩ giải đáp giúp em!Con trai em sinh được 2,9kg, 6 tháng được 6,8 kg, bé đã tập ăn lúc 6 tháng, giờ ăn đã được 9 ngày rồi. Em thấy bé hơi gầy nên muốn bổ sung vi chất lyzivita vào bột ăn dặm của bé để bé phát triển tốt hơn được không bác sĩ? Xin cám ơn bác sĩ!", "answer": ",Chào Chị,,,Vi chất Lyzivita có thành phần là hỗn hợp vitamin (A, D, E, C, B1, B2, B3, B6, B12, axit folic), khoáng chất (sắt, kẽm, đồng, selen, iot), L-lysine và maltodextrin. Theo thông tin sản phẩm, chế phẩm này có tác dụng bổ sung vi chất, phòng chống suy dinh dưỡng, hỗ trợ tăng trưởng và có thể dùng cho trẻ từ 6 tháng trở lên.,,Chị có thể bổ sung vi chất này để tăng cường chất dinh dưỡng cho bữa ăn dặm của bé. Tuy nhiên, do bé nhà mới tập ăn dặm nên nên giai đoạn này nguồn cung cấp dinh dưỡng chủ yếu cho bé vẫn là sữa. Ngoài ra, chị có thể đưa bé đến bệnh viện hoặc trung tâm dinh dưỡng để được bác sĩ tư vấn và đưa ra lời khuyên phù hợp với tình trạng sức khỏe của bé.,,Thân mến.,,Ds. Võ Trương Diễm Phương\nKhoa Dược,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vi-chat-lyzivita-vao-bot-an-dam-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ra nhiều mồ hôi đầu, tay, chân và đi ị có mùi chua", "question": "Chào Bác sĩ!Bé gái nhà em được 5,5 tháng,bé cân nặng 7kg bé hay ra mồ hôi đầu,tay, chân, (ra ở đầu rất nhiều)bé ngủ rất ít và không ngon giấc.Bé bú mẹ và bú sữa công thức nhưng bé đi ị có mùi chua và hai hôm mới ị một lần. Xin hỏi bác sĩ bé nhà em có những biểu hiện như vậy có phải bé thiếu caxi và bị táo bón không? Cám ơn Bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bé đổ mồ hôi nhiều có thể do nóng nực hoặc do cơ địa nhiều mồ hôi. Bạn nên xem lại nhiệt độ phòng ngủ đã phù hợp chưa. Nhiệt độ cần từ 24-260C. Bé không bị táo bón nếu phân không khô, cứng. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn để bé đi tiêu tốt hơn.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ra-nhieu-mo-hoi-dau-tay-chan-va-di-i-co-mui-chua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng lười bu va do mo hoi tay chân dầu", "question": "Chào bác sĩ Bé nhà em vừa được 3 tháng. Sinh 2k7 tháng đầu 3k5. tháng 2 5kg. 2 tháng 20 ngày 5k4. 10 ngày nay bé rất lười bú và đổ mồ hôi đầu tay chân. Lúc trước ngày bé bú 120ml cách nhau 2 tiếng. Bé bú sữa mẹ vắt ra. Mấy ngày nay bé bú 5 lần mà mỗi lần tầm 80ml. Em có tắm nắng mỗi ngày. Bé đi cầu bình thường. Vẫn vui vẻ không quấy khóc. Nhưng tầm 3-4 giờ chiều bé hay ọc sữa. Không biết bé thiếu canxi phải không? Xin BS tư vấn cho em. Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé 3 tháng tuổi dễ bị thiếu máu, thiếu vitamin D. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán và kê toa phù hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-luoi-bu-va-do-mo-hoi-tay-chan-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm đúng cách ?", "question": "Xin chào bác sĩ!Bé nhà em được gần 6 tháng nặng 7,5kg. Bé không chịu bú bình mổi lần đút muỗng rất khó và không nhiều. khoảng 60ml là không uống nữa. Mẽ bé không đủ sữa. Nên bày cho bé ăn dặm pha chung với sữa công thức. Em đang dùng sữa meiji pha chung với bột heinz 4+. Có khi mẹ nó pha bột cho ăn rồi đút sữa riêng trong cùng 1 cử ăn. Mỗi lần khoảng 60ml sữa. 60ml nước đễ pha bột. Thấy bé thích ăn và đi ngoài bình thường! Bác sĩ cho em hỏi như vậy có tốt không. Xin hướng dẩn em cho bé ăn đúng cách. Em tìm hiểu thì như vậy không tốt cho bé! Nên hoang mang quá. Bé nhà em không chịu bú bình. Có nên cho nó dứt ti mẹ không? Em cảm ơn bác sĩ nhiều ạ !!!", "answer": "Chào bạn,,Bạn vẫn nên tiếp tục cho bé bú sữa mẹ. Khi tập cho bé bú bình thì phải không có mặt mẹ ở đó và tốt nhất là vắt sữa mẹ ra bình vì bé không thích mùi vị sữa bột. Nếu thiếu thì pha thêm sữa bột. Bạn có thể cho bé ăn dặm sớm nếu mẹ không đủ sữa. Nếu bé vẫn đi phân bình thường, không ọc ói là dung nạp tốt, bạn có thể yên tâm. Mẹ nên chú ý chế độ dinh dưỡng của mẹ, uống thêm thuốc bổ máu, uống thêm sữa bột để có đủ sữa cho bé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-dung-cach/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống vaxin rotaxin", "question": "Bác sĩ cho em hỏi, bé nhà em được 2 tháng có uống vaxin Rotaxin lần 1 nhưng trớ ngay vậy bé có cần uống lại không ạ, hiện tại bé đã về nhà nếu phải uống lại thì sau bao lâu uống lại ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bé chỉ cần uống vào được miệng, số thuốc tráng trong lớp niêm mạc miệng đã đủ hiệu quả. Nhà sản xuất đã tính toán trừ hao lượng thuốc rất nhiều lần nên bé trớ ra vẫn không sao, không cần uống bù. Lần uống nhắc thứ hai (theo lịch hẹn) sẽ giúp bổ sung hiệu quả nếu uống lần đầu chưa đạt.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-vaxin-rotaxin/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tập bé ăn dặm", "question": "Chào bác sĩ!Bé trai nhà em ăn dặm lúc 6 tháng, giờ tập ăn bột ngọt đã được 8 ngày. Bé rất thích ăn, giờ ăn ngày 1 cữ khoảng 2 muỗng bột và uống thêm khoảng 500-600ml sữa công thức mỗi ngày, đêm có bú mẹ nhưng rất ít. Lúc sinh được 2,9kg đến 6 tháng được 6,8kg. Bác sĩ tư vấn giúp em khi nào em có thể chuyển sang ăn bột mặn hay cháo xay cho bé? Bé nhà em có bị thiếu cân không sao em thấy bé hơi gầy, em có thể cho bé ăn thêm 1 cử bột nữa được không? cám ơn bác sĩ!", "answer": "Em Thùy Linh thân mến.,Con em 6 tháng đã tăng hơn gấp đôi lúc sanh như thế em nuôi con quá tốt. Trẻ dưới 1 tuổi ngoài sữa phải bổ sung thêm bột, cháo, rau, trái cây, thịt, cá dầu ăn… khi bé có răng bé sẽ rất thích nhai, nên khi người lớn ăn thì trẻ rất thích thể hiện bản thân và cũng đòi ăn, nên em cứ mạnh dạn khi những ngày bé khỏe tâp cho trẻ ăn thức ăn mới sẽ dễ thành công hơn. Con em chắc cao nên em thấy hơi gầy, khi trẻ lớn sẽ tăng số lần ăn, và số lượng thức ăn mỗi ngày theo nhu cầu dinh dưỡng của trẻ hợp lý.,Chúc em thành công.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tap-be-an-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tình trạng béo phì ở trẻ sơ sinh", "question": "Chào Bác sĩ!Bé nhà em 3 tháng 10 ngày tuổi cân nặng 7.2kg, cao 64cm. Như vậy bé có bị béo phì không ạ? (Bé bú sữa mẹ hoàn toàn). nếu béo phì thì dấu hiệu nào cho biết bé bị béo phì ạ? Và cách khắc phục là như thế nào ạ? Em cảm ơn Bác sĩ.", "answer": "Em Mol thân mến.,Sau sanh bà mẹ có đủ sữa cho bé bú thì bé sẽ tăng cân rất nhanh, em cho con bú sữa mẹ hoàn toàn thì không sợ béo phì. Vì sau sanh bé tăng nhanh trong những tháng đầu và sau 6 tháng sữa mẹ ít dần và bé tăng chậm nên em yên tâm.,Chúc em thành công.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tinh-trang-beo-phi-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dùng sữa công thức cho trẻ sinh non", "question": "Kính gởi Bác sĩ,Con em sinh non ở tuần 28, nay đã được gần 4 tháng cân nặng gần 4kg (lúc sinh là 1,1 kg). Trước khi bé được 40 tuần thì bú mẹ hoàn toàn. Qua 40 tuần sữa mẹ ít lại nên em cho bé uống thêm sữa similac neosure dạng nước + sữa mẹ vắt theo tỷ lệ 2/3 sữa mẹ, 1/3 sữa công thức. Em xin hỏi em có thể xen kẽ thêm cữ sữa Nan cho bé từ 0-6 tháng tuổi của nestle cho bé được không ạ?", "answer": "Em Hưng Trần thân mến.,Vì con em sanh non nhẹ cân em đã biết tân dụng nguồn sữa mẹ và cho bú thêm sữa nước Similac và em bé đã tăng cân liên tục trong 4 tháng, như thế thì bé đã hấp thu và tiêu hóa tốt dòng sữa trên, vì thế em nên tiếp tục cho trẻ uống tiếp tục chọn loại sữa phù hợp với lức tuổi. Chỉ đổi sữa khi dị ứng, tiêu chảy, không tăng cân hạn chế pha trộn các loại sữa với nhau.,Chúc em thành công.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dung-sua-cong-thuc-cho-tre-sinh-non/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ, cho em hỏi con gái em nay được 4,5 tháng nặng 6kg, lúc sinh pé đươc 3kg, bé bú hoàn toàn sữa mẹ, như vậy bé có bị suy dinh dưỡng không ah? Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Em Thu Thảo thân mến.,Theo khuyến cáo Viện Dinh Dưỡng Quốc Gia  sau  sanh 6 tháng trẻ tăng gấp đôi lúc sanh là đạt chuẩn, như thế con em đã nuôi quá tốt, em đã biết tận dụng  nguồn sữa mẹ quý giá giàu chất dinh dưỡng, giàu Vitamin khoáng chất mà không có một loại sữa công thức tiên tiến nào thay thế được. Em yên tâm nhé và nhớ chia sẽ kiến thức nuôi con bằng sữa mẹ cho các bà mẹ khác nhé. Nuôi con bằng sữa mẹ không sợ trẻ béo phì, trẻ thông minh hơn, ít bệnh tật hơn, tăng tỉnh cảm me và con, kinh tế hơn, và đặc biệt em dễ lấy lại vóc dáng sau sanh đây là diều mong ước của các chị em phụ nữ.,Chúc em thành công.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-29059/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bú", "question": "Chào bác sĩ!Em sinh non (28 tuần) bé trai cân nặng 1kg1 đến nay được 5 tháng 10 ngày (tuổi điều chỉnh 2 tháng 20 ngày), bé bú sữa mẹ hoàn toàn đến khi được 40 tuần thì em ít sữa dần, sợ con thiếu sữa nên em đã mua sữa simillac neosure pha thêm vào sữa mẹ vắt ra bình cho bé bú, bé không chịu đút muỗng nữa, nhiều lúc em cũng cho bé bú trực tiếp để kích tiết sữa, cũng ăn uống bình thướng,uông nước, uống sữa, nhưng càng ngày em càng ít sữa, em phải đi xin sữa về cho con em bú, ngày đươc 630, 530, 840, 700 ml. Dao này bé bú rất ít, mỗi lần bú bình là khóc thét lên, không chịu bú, em cũng không hiểu là nguyên nhân? Em cho bú đúng cách chưa? Mong bac sĩ hãy tư vấn giúp em, em lo lắng lắm. Em cảm ơn bác sĩ !", "answer": "Chào bạn,,Bé sinh non rất dễ bị thiếu máu, còi xương…Bạn cần đưa bé đi khám dinh dưỡng để được chẩn đoán và điều trị chính xác.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bu/"}
